{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050376",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-09-19",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 율동 마애여래삼존입상"
    },
    "text": "慶州栗洞磨崖如来三尊立像 (경주 율동 마애여래삼존입상)\\n\n慶尚北道慶州市トゥデアンキル69(栗洞)\\n\n慶州碧道山の西側に向かった岩に彫刻されたのは、三尊仏の磨崖仏です。この仏像は、近くにある屈仏寺址石仏像（宝物第121号）の様式をそのまま受け継いでおり、統一新羅時代の代表的な作品です。仏像の中央には、阿弥陀仏が刻まれており、両側には胸ぐらと大歳児菩薩が彫られています。阿弥陀仏の頭は非常に大きく見え、頭頂部付近には肉髻の頭があり、帽子をかぶったような印象を与えます。この特徴は、屈仏寺址の石仏像の様式と同じです。仏像の顔は頬に肉がついており、非常に豊満に見えます。また、微笑みも残っています。肩の幅は広くまっすぐで、服は薄く表現され、体の曲線もよく表現されています。右手は下に向けられ、左手は胸に置かれ、親指と中指が組み合わさっています。これにより、この仏像が阿弥陀仏を形象化したものであることが分かります。足は、前に出すのではなく、特異な形をしており、横に広がっています。左側の菩薩像は、本尊像に比べてスリムな女性美が強調されています。体の曲線が明瞭に表れており、足も同様に横に広がっています。右手は肩の上まで上げられ、親指と中指が組み合わさり、左手には宝瓶が握られています。このような手の形から、この菩薩像が阿弥陀仏の脇侍菩薩であることが分かります。右側の菩薩像も似たような姿をしており、もう一つの脇侍菩薩である大世志菩薩です。また、この仏像の頭の後ろには、線で表された光背があります。この仏像は、屈仏寺支石墓と基本的には同じですが、豊満さや足の形、服のしわの形など、細かい点で制作時期が少し異なることが分かります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この磨崖仏はどこにありますか？",
            "answer": "慶尚北道慶州市の碧道山の西側にあります。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏は何の彫刻ですか？",
            "answer": "この磨崖仏は三尊仏の彫刻です。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏はどの時代の作品ですか？",
            "answer": "この磨崖仏は統一新羅時代の作品です。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の中央には何が刻まれていますか？",
            "answer": "この磨崖仏の中央には阿弥陀仏が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の頭の特徴は何ですか？",
            "answer": "この磨崖仏の頭は非常に大きく見え、頭頂部付近には肉髻の頭があります。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の顔の特徴は何ですか？",
            "answer": "この磨崖仏の顔は頬に肉がついており、非常に豊満に見えます。また、微笑みも残っています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の手の形はどのようになっていますか？",
            "answer": "この磨崖仏の右手は下に向けられ、左手は胸に置かれ、親指と中指が組み合わさっています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の足の形はどのようになっていますか？",
            "answer": "この磨崖仏の足は特異な形をしており、横に広がっています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の菩薩像にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "左側の菩薩像はスリムな女性美が強調され、右手には宝瓶が握られています。右側の菩薩像は大世志菩薩であり、似たような姿をしています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏には光背がありますか？",
            "answer": "はい、この磨崖仏には頭の後ろに線で表された光背があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 524,
        "QA": 368
    }
}